[流血革命] BBC：習近平暗示政治改革絕無可能

國家主席習近平在慶祝改革開放40周年大會上發表講話，長期以來被視為是內地改革派媒體的財新傳媒，在其網站英文網頁中以「習近平的講話強調黨的領導沒有新的改革」為題報道，但刊出後不久，標題又更改為「習近平的講話強調黨的領導」。

洪振快：中共「政治改革」不同於外界「政改」

美國之音在「時事大家評」中，也認為習近平的講話沒有對未來改革提出具體的舉措，而在習近平長達一個半小時的講話中，「該改的、能改的我們堅決改，不該改的、不能改的堅決不改」卻引起強烈關注。內地歷史學者洪振快在節目中認為，習近平說的不能改的，應是削弱中共領導，危及中共執政地位的事情。他指出習講話中，有一處提到「政治改革」，但和外界的認知是有差距的。

習近平在講話中稱，「我們始終堅持中國特色社會主義政治發展道路，不斷深化政治體制改革，發展社會主義民主政治，黨和國家領導體制日益完善。」洪振快表示，這說明中共話語中，認為自己是有政治改革的，包括監察體制改革，也認為是一種政治改革。

章立凡：「堅決不改」指中共權力地位

英國廣播公司（BBC）以「習近平談改革開放：不該改的、不能改的堅決不改」為題，報道了昨天北京慶祝大會的情况，指出習近平在大會上暗示，政治體制改革絕無可能。

內地時政評論員章立凡在Twitter貼出他對英國廣播公司（BBC）稱，「他（習近平）說的堅決不改是指中共的權力和地位。從兩會到現在，中共正經歷1989年以來最大的經濟危機以及國際上被孤立的政治危機，這種情况可能會危及到中共的執政地位，所以他要強調，中共的權力和地位不能變。」